原來90 後既你都就三十歲

畢業後幾年返工放工，朋友冇哂
儲錢又唔知為咩因為你點儲都唔可以靠自己買到樓既你

而家過成點有咩目標？？

90後是垃圾

so true...

岩岩開始返工
已經覺得人生好苦

唔好再講了

Me10後 你班00老野收檔啦

9 幾？岩岩先返工就覺得辛苦？

唔慣嘛
新仔做野又係咁比人屌

我反而係會不斷咁覺得自己deserve better, 唔應該只係呢個位/ 成就咁
成日都好辛苦同唔開心

第一批90後表示

上左岸

冇父幹點買樓

90後嘅我仲係18歲

時來運到
係你嘅嘢始終會得到

咁幾時到我中六合彩 ？

相對地，唔係你嘅野你唔會得到

不如講下你點買？
我一個人真係好辛苦既話會儲到既... 但銀行先得個三十幾萬而家

一事無成，唔想留香港。對呢個地方冇留戀，唔想死係呢個垃圾地方度。

成日俾人話我老坑

返左半年己經想退休

連自己地方都一事無成既話, 你又可以去得邊...

我又冇你睇得咁灰

你好過好多人

same 不過個樣生得後生

唔應該畀自己出身既地方限死，冇話係度大就一定係最好發展既地方既

我99年出世而家都已經year 2
Fuck...

90 頭個班身邊儲50 萬都唔少人
其實佢地慳既話就得，我係輸股票冇咗廿萬

試下囉襯後生去下

後生? 3張野都黎緊 仲好意思話自己後生

好似讀書仲係無耐既事咁

等緊中六合彩頭獎 中咗就一切都翻身

返咗5年工 覺得自己要做多40年先退休
好可怕

好想離開呢個痴線嘅香港

好彩考完dse讀左專科，而家出黎做野叫搵到下食

唔駛供樓? 退咩休

我90頭 但上大學到出黎做嘢都係同80後相處多
中學嗰d無乜聯絡
90後係點？

搵到份萬幾蚊嘅文職工係到鳩下鳩下唔知做緊咩
冇咩點儲錢基本上食阿玩阿fing晒
係叫屋企有層樓
如果唔係都唔知點算好

係 一個人返工放工食晚去旅行，朋友越黎越少接觸，拍拖既拍拖，結婚既結婚既，放假又係一個人靜靜地。

事業上又上到樽頸⋯做人好空虛。

就30歲 係自殺高危區
咩都玩夠
又打份牛工 冇上流希望
買唔起樓 咩結婚生仔 唔駛諗
日日逼地鐵 ot 返屋企私人時間食埋飯2個鐘都冇 慘過無間地獄

90後都真係唔後生了

咁快做左5年野

唔好講啦屌

做左十年野
冇學歷冇錢淨冇樓冇前途
不過一早結婚生左兩件
搵錢養仔等上公屋或者中六合彩。完
邊有時間諗目標

90年(最早個批90後)
返工放工好機械化
供緊樓養緊車
黎緊諗住重返校園進修

希望你啲仔女幸福啦

你都好叫有得讀返書
連進修嘅錢都無 手停口停

感覺上過左二十歲時間就過得好快
On99咁樣就快到三十歲

好掛住十幾歲無責任既日子

冇金鎖匙唔會死
我都係咁長大，自己有為家庭盡力就夠
如果係真心祝福就多謝你先

上咗樓 但主要靠炒股

等得份工黎養 餓死都似

無本錢唔夠膽生仔

我地呢代都咁樣 他日 d細路競爭一定更激烈

係好叻
我反而股票輸錢

我覺得單身都好影響
不過我自己都係單身覺得反而係機會俾自己事業沖下
一至五已經好攰，再要湊女咁多個女朋友攰死

我係炒牛熊證，冇計啦搏得賭得
唯有返工儲返囉

工程，it??

目標30歲前換架歐洲車
利 申 仲有4年

以上既事一樣經歷過
記住心態比物質重要 take care

同零零後千禧寶寶相處果陣
硬係覺得相隔咗一個世紀

年輕個陣咩都唔洗唸
望住佢地就覺得原來自己係曾經咁開心過

咩都唔洗理

屌你老母啦

開始多病痛

無目標無動力打份一萬幾千的工每日朝九晚五返工放工
睇唔到有前景成副身家得廿萬儲一世都唔會有自己空間

返到屋企對住兩個藍絲廢老困獸鬥

有時候諗根本同等死無分別我到底係度做乜

屌埋你老豆

呢個真，有冇唸過買下保險
同埋個人都易肥咗好多

女仔黎？咁你搵得唔多都儲到咁多算係咁啊
將來兩份夾既話，就算要租出去住都應該得

因為你識儲錢，我搵多洗多唔知為咩
差d 買埋車

幾歲搵幾多?

90，已上岸

收皮啦 99年都19啦 差幾個月你唔好扮細

恭喜哂
我已經冇咩打算買樓，原因其中一個係唔想生仔

已經贏左好多人
好多人讀完乞食科仲9下9下
成27 28都仲係17 18k到

但始終都要搬出黎住，租又唔抵
加油啦

唉 一事無成 唔敢諗買樓

96留名

股票仲輸咗20 萬嘛
唔識儲錢，又冇女朋友

一個人返工唔知為咩有時都會有呢種感覺

首期點黎？？？

人生冇希望，前路渺茫茫

純粹"生存"緊, 等到死果日

身體開始差
好驚死因為好多野都未做

會唔會開始做下運動

90同99都差幾遠

讀書時個個星期行山做gym游水好健康
但宜家做左3，4年野，份工重要輪下班
開頭個時都勉強keep到之後愈黎愈懶
有時見到自己愈黎愈肥都會同自己講要做番運動
但真係好累寧願攤係張床到乜都唔做

我而家連放假都唔想出街
更加唔好講做運動

原來30 歲就係咁，同想像既點解咁唔同

冇錢要咁長命咁健康做乜。。

我都係，年紀愈大愈懶，讀書嗰陣成日做運動依家一日都冇

已買樓
又話有樓有高潮 呃人既

窮
廢
毒
垃圾

銀行得四位數
仲係a0
搵得兩雞

幾時死

95 FG留名，岩岩畢業又迷失，渣住$50萬再望下樓市唔知有咩用。

95 有五十萬都幾勁
如果係靠自己

得閒去台灣旅行下囉，又平又輕鬆

唔打算拍拖結婚啦有時間情願做下freelance，無心機湊另一半
不過依家都連freelance 唔係好接了⋯想花D時間係自己興趣或做運動減下壓，覺得近年太灰精神唔太健康

算啦我真係得個儲字 其實係可負擔範圍下洗下錢令自己開心仲好

卵有時會唸，係咪一定每個人都要死慳死抵為咗供層樓
講真一個人有幾長命你唔知，供樓係到老咗有地方住

但5 年後10 年後自己會發生咩事有邊個知
我覺得冇咩需要一畢業就迫死自己咁跟大隊

不過社會風氣就係咁

你唔係以為係到一事無成 去到第2個地方會咁易發到圍啊

90頭，畢左業2年，岩岩轉工好唔慣，日日番工放工唔知為乜

同齡嘅人之中，班女仔開始被求婚/結婚，相反男嘅就少好多，係香港做男人要成家立室真係難

90 冇錢冇樓冇車

爛鳩工 又揾唔多

去咗3個國家working holiday 就三十歲了 户口得幾千蚊

邊三個？起碼叫趁後生見識過

我都想知

巴打俾啲心機同時間，呢個世界冇永遠嘅懷才不遇，只要你唔放棄自己社會會帶你去適合你嘅位置

除非你真係冇料又學人怨啦

班豬扒仲慘過你

廿萬好少啫, 之後揾得番
因為你呢個年紀睇到好大, 再大少少就知細數目了

我覺得戶口得千零蚊唔係問題，係你之前d 經歷會唔會對你有好多幫助追返少左既

想去環遊世界 冇勇氣

差唔多係半年人工
當自己冇做野半年會開心d

冇父幹
但叫好好彩搵到份好工 有個好老細
一人之下 萬人之上
買左樓 都升過千萬 買左車
供又冇乜壓力
但要交三十幾萬稅

利申：頭九十後

今年就grad，擔心自己技能唔夠搵唔到適合既工種
其實已經提早左年幾開始train自己身體定技術，我覺得無論點都好，自己條件越多，到時搵工或者養得起自己會越易。

初初出黎做野頭三年 收工放假都會成日約朋友
之後就開始少左好多social 唔識投資 中間有努力做d有成功感既野 但半年左右就有阻礙繼續唔到去做
到上年結左婚 今年轉左份好忙既工 就每日都係番工放工 雖然份工係垃圾壓榨員工既工 但放工返去自己有個家係開心既

但係呢刻我仲係想有改變 唔想得番 番工同放工

支持你去

人工每月3皮

係覺得多定少
我唔只啊

不過屋企負擔重冇得只睇個數

好癲

咩好工

我條女啱啱先過二十

點識到，好正

90後先係最地道港青 大學同學

屌而家大學生得20 歲？

廿中 一支公

雖則兩袖清風 但都唔算窮到燶

樓又唔係咁易供 仲可能無仔送終

不過我一早諗通 繼續似笑還瘋

今年28，個仔1歲，有自己地方住。

自古以嚟大學生都係廿歲左右
暫時未見過三十歲大學生

好想瘋狂比男友中出，然後生佢個仔出黎，

但唔敢生

90後尾班車果浸
已經明白到點做都唔會開心
唔會求死 每日都安然過到
但已經放棄咗大部分執著同思考

好多90後都看破了紅塵

92
讀 HD
比同期讀大學嘅遲左兩年 grad
雖然讀工程
做左兩年幾本行
但仍期待有新方向
因為麻麻地想做呢行

感情事就算
預左單身

智商？

BTW. 90，做左份工幾年，越黎越冇朋友，收工攰到仆街翻屋企上下網算，由於太過得閒近排走去學人進修。冇錢，冇女，冇樣，冇才能，冇前途！

覺得自己都好後生

屌痴線佬

心景年輕已經夠

仲有三個月就29

開始諗要點養老豆老母

90年，差唔多要結婚生仔了。但喺又要養老豆老母，邊得嚟咁多錢養埋仔女？

91老野留名
係屋企人公司做，日日玩下電話咁就一日
自問人工唔算高（3Xk一個月），唔諗住結婚，過下無慾無求的生活就算

講中曬

屋企人有公司俾人工姐係零用你
冇得輸啦

打正苦工 想返加拿大 但放唔低父母女友

又唔係零用既 都係當我打工出份糧比我姐
我得中七學歷，出邊好難搵到工，我又懶唔想讀書

巴打做ER?
有無諗過衝出香港做野 當係新既體驗 無咁苦悶
身邊好多朋友都去左SG做野 我心思思

有老豆真係好

父幹撚

咩叫ER?
其實都有唸，但出國更加儲唔到錢洗費一定大咗

返工已經唔係最後生嗰個

97

見到好多岩岩畢業既人唔慣番工
我想講你地番多幾年就麻會麻木 唔知好事定唔好

係
畢業做左3年野
有fresh grad under自己
覺得好神奇 明明好似琴日先岩岩畢業

藍絲黎

94年頭 搵得 25k/月

好淫

唔差啊，第一份工？？？

vw幫到你

做左5年野，完全睇唔到咩將來，繼續懷住當年搏命爭取但完全無帶來改變嘅無奈鬱結繼續生活

只對男友淫

係呀，做左兩年了，fg個時14k

這些機會

係讀完大學？咁都仲好後生下

兒登最多就係90後、00後

唉屌咁就差唔多三十 覺得自己係零
但係又唔覺得自己可以有d咩大作為
就咁勞勞碌碌過埋呢一世就算

係呀 16年 u fg

問題係我後生果陣衰on9冇開心咁玩過

我都覺得玩得唔夠多

專業人士 私院

你咪又係排公屋
唔知以為你好好境

我公屋都排唔到
好境唔好境都要過

又唔想俾萬幾出去租

咩叫私院

覺得d fg好難教，可能以前fg 果陣都係咁垃圾

grad後唔經唔覺返左7年工.......

事業叫做穩定左,

住既又唔洗煩.....

雖有成家之志,

但無從入手......

唉.......

儲咁多你事業都應該好叻啦

唉，真係覺得時間過得好快丫！當年既自己18/22去到邊都好似自己最細個......宜家........個個都18/22.........自己已步入......29+1。 想當年

90後輸左50萬

覺唔覺廿中呢幾年過得勁快

覺
快到痴l線
一諗到就三十但事業又到樽頸位
老豆老母又就退休
同女朋友計劃未來就覺得好l大壓力
一諗到要省足幾年錢黎準備結婚就覺得好l灰
未來好似就咁定形
好想再有d突破
但要諗埋女朋友就覺得好似咩都做唔到咁

幾年前仲覺得自己青春無敵，依家好迷惘，唔想做萬零蚊嘅工，祼辭幾個月，幸好家庭唔算大負擔，俾幾千家用。心思思想考個水電牌，學幾年師到時睇下有冇機會做判頭仔

95撚
14年dse完就出社會做到依家
呢排唔知係咪同屆嘅都讀完書，最近都有啲同年嘅入左同一公司做野。
感覺上好似輸左啲野咁

收皮啦 妒忌就妒忌啦

90後係最後一代香港人，賤過地底泥

dsg不了

90頭，比同齡人遲讀完書，啱啱先出嚟做嘢
感覺上好似蝕咗，但係嗰段時間真係enjoy到讀書嘅樂趣，所以感覺好矛盾
依家做嘢好唔慣，未出嚟做嘢前時間都係自己嘅，想點用都得
依家大部分時間都賣咗畀公司，唔係唔鍾意份工，不過自己又冇乜目標，人工又唔係高，日日返工唔知為乜
一諗到自己呢幾十年都要咁過就好迷惘
無錢 無樓 無人 無物
父母都未養掂 拍拖結婚更加唔敢諗
越諗就越灰

為咗自己精神健康著想
依家諗住建立下副業同興趣

94撚過緊廢青退休生活 洗哂啲積蓄先努力搵工

我發現好多人都會抖半年唔做野咁

祝巴打揾到好工

Btw更時更post？

同感
唯有博機會走

80後老餅路過

搵得嗰廿k, 雖然屋企有間舊樓
但就嚟四張嘢都仲係A0, 而且工作已經再無發展空間

儲咗球幾, 既然又唔諗住買樓, 更加無可能結婚生仔, 搵唔到人生希望, 所以諗住今年至明年初辭工提早退休

然後接freelance過世算數

加油
你仲搏過我，而家收手定點？？

都幾開心啊咁你可以咁後生就退休又有樓
養下小動物就好開心有得陪下你

93
不知不覺到咗廿中，好撚灰。
以前後生任性追夢做freelance搵唔到食，
到今年先開始發覺要諗將來諗結婚，
但ive仔冇乜技能出去搵工又淨係搵到啲皮幾嘅工，
諗到就算返兩份chur足廿四小時都唔夠人哋一份就想死。

做左3年野但畢業就好似無幾耐之前既事咁

大家既情況都差唔多，點解人生會咁灰

真心做左8年野 都未草倒二十萬是咪好廢

same

儲儲下又去下旅行有時又屎忽痕學下野,
兩野又無哂

30-3歲
工作 沒突破做狗
一至五番工 六日屋企訓覺就浪費2日
愛情 有心儀對像但沒左以前果種衝勁去花心思
興趣 旅行 但假又唔係多

其實唔諗結婚生仔其實煩少好多野

冇料啲人先咁覺得

人無論咩state 都會唔甘於現狀

冇錯，好唔好境都要過
唔通唔好境就喊住過
正面啲都有人唔鍾意

本身都係咁諗，但有時敵唔過人既天性，存終接代。。。

同埋愈大愈寂莫果種感覺。。。

真係寧願早死早著。。

我覺得最慘既九十後唔係搵萬幾兩萬嗰批
搵呢個數起碼會死左條心，反正都買唔到樓不如對自己好啲，平日食好啲放假去多啲旅行，可能都會幾開心
反而係搵五，六萬高不成低既嗰班
表面上好似唔錯但如果冇父幹由零開始，根本都係冇可能追上樓價。唔計大西北，平均一萬八蚊一呎樓，想要間可以生下一代既樓起碼要500呎，即係九球。上會要比四成首期，連律師費裝修費aa 佣金起碼要準備四球cash 。當你搵五皮每個月儲四皮都要勒緊褲頭儲八年幾後先夠錢，而且重點係假設樓價唔再升

屌你老尾香港地搵五皮野一般都算係m grade 啦，工作量同壓力通常都唔細，分分鐘成日要ot ，但咁辛苦做野後都要節衣縮食為左層細到閪既樓冇得享受自己應得既成果，成世目標就係做地產商既奴隸，呢班人先係最撚絕望

識返條肯一齊儲錢既女已經解決問題

巴絲有咩短期目標

香港都好明顯係幾難成功既地方

90後最大都係28，30歲前搵到五六皮一個月算好勁架啦

係啊，唔係sales 既話呢個人工直頭過埋醫生

所以咪叫佢唔洗絕望
當兩個友加埋有六七皮月入點會上唔到車

仲以為剩係得我同我阿哥係咁

無咩特別儲錢 得廿個真係要開始

我又係喎 25先大學畢業 今年27 搵緊20k 人工低唔係問題 問題係搵唔到目標

lm

無人回

做咗幾年嘢仲係最低位浮浮沉沉
人工唔過20k
有時真係想死
好彩係女 都話可以靠吓男人

樣子如何先。。。樣唔掂冇得靠

有穩定男友
不過喺香港地 豬閪化吓妝都有人狗衝啦
其實唔難

女人真好，生得靚可以重新投過胎。。。

點先可以識到有錢女

垃圾90後

都唔係嫁
識有啲女個樣都幾好 但性格太閪 就算識咗有少少錢男仔 都好快頂佢性格唔順

女神就幾閪都忍(一般男性想法)

用左先係自己錢
儲晒佢 唔食唔玩 一個唔該生cancer 就好笑

到真係有時 你又未必係咁諗
不過香港地 做女真係幸福過仔 尤其是新呢幾代

咁係佢自己拿來的，性格既野都冇辦法。。。

好似好多MK妹都生得唔錯，但又會痴埋d窮MK仔到.........結婚之後上埋報紙

所以我覺得要平衡
有人連去台灣日本都唔捨得
唔知為咩

90後其實係俾人遺忘嘅一代

80後就頂住我地班90後，無乜機會
00後就後浪推前浪

90後嘅時代又有幾多呢？
又有幾多人會講90後？

利申 98年

其實90 同00 後咪一樣

唔係

分別？？

90後肯博肯做
00後空想家
我遇到嘅係咁

我反而覺得00 後係放棄咗

願聞其詳

好多都知點買唔到樓，安安定定打份工算
加入政府咁